<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-24T12:38:46-05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">MMDG</title><subtitle>Sitio oficial del Museo Municipal de Guayaquil</subtitle><entry><title type="html">Imperfecta Belleza, Hernán Illescas</title><link href="http://localhost:4000/hernan-illescas/" rel="alternate" type="text/html" title="Imperfecta Belleza, Hernán Illescas" /><published>2020-02-14T19:00:00-05:00</published><updated>2020-02-14T19:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/hernan-illescas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hernan-illescas/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marco cenceptual de la exposición por José Carlos Arias A. (Curador de arte)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernán Illescas es un artista multidisciplinar, que ha desarrollado su trabajo a lo largo de más de 30 años, en soportes elaborados con acendrado “oficio” de teselas en cada instante, sin reclamar ni más ni menos que aquello que le es dado y que su casualidad hace coincidir con lo mejor.  A través de este diálogo entre el soporte y las formas ha explorado temas como la memoria, el cuerpo y la identidad. Sus propuestas siempre han incorporado el medio rural o urbano y la iconografía contemporánea para investigar conceptualmente sobre los arquetipos sociales, culturales y naturales preestablecidos. Utiliza el símbolo y la audacia para cuestionar la condición humana en la sociedad del Calentamiento Global y su obra más reciente va en esa dirección, analizando el proceso de desmantelamiento del estado de bienestar, tomando para ello imágenes de vida como son los peces que afianzan y giran en torno al núcleo de las sombras o de lo indescifrable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Era de la DES-Información en la que vivimos, parece evidente que la frontera divisoria entre el conocimiento y lo desconocido, la realidad y la ficción, la verdad y la mentira es cada vez menos clara y más difícil de discernir. Todos somos conscientes de que en la sociedad actual se vienen sometiendo a un cuestionamiento profundo los conceptos tradicionales de historia, naturaleza, memoria y ficción. A diario se nos revelan manipulaciones, falsificaciones y ocultaciones intencionadas de la información que llegan al ciudadano en los ámbitos político, religioso, científico y en definitiva en todos los campos de la vida diaria, haciendo difícil interpretar o formarse una opinión no sólo de los hechos coetáneos sino también de los pasados y de los que están por llegar.&lt;/p&gt;</content><author><name>fernando</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Marco cenceptual de la exposición por José Carlos Arias A. (Curador de arte)</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//res.cloudinary.com/magnvs/image/upload/v1578323568/illescas_mkq0wf.jpg" /></entry><entry><title type="html">Latitud 2°12’ y Longitud 79°54’ del cuarto ciclo (DOS)</title><link href="http://localhost:4000/enrico-cargnino/" rel="alternate" type="text/html" title="Latitud 2°12' y Longitud 79°54' del cuarto ciclo (DOS)" /><published>2020-01-02T00:00:00-05:00</published><updated>2020-01-02T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/enrico-cargnino</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/enrico-cargnino/">&lt;p&gt;Municipio de Guayaquil a través de la Dirección de Cultura y el Museo Municipal tienen el honor de invitar a Ud. al Acto de Inauguración de la Exposición “LATITUD 2°12’ y LONGITUD 79°54’ del cuarto ciclo (DOS) del artista italiano Enrico Cargnino, el día &lt;strong&gt;jueves 6 de febrero&lt;/strong&gt; a las &lt;strong&gt;18h00&lt;/strong&gt; en la Sala Polivalente del &lt;strong&gt;Museo Municipal de Guayaquil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enrico Cargnino, italiano con su muestra abstracta itinerante de paso por Guayaquil, ratificará que la pintura abstracta siempre será un lenguaje sugerente y visionario. La naturaleza en sus diferentes expresiones sinfónicas y poéticas son parte esencial de esta muestra que permanecerá abierta hasta el sábado 29 de febrero del 2020.&lt;/p&gt;</content><author><name>fernando</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Municipio de Guayaquil a través de la Dirección de Cultura y el Museo Municipal tienen el honor de invitar a Ud. al Acto de Inauguración de la Exposición “LATITUD 2°12’ y LONGITUD 79°54’ del cuarto ciclo (DOS) del artista italiano Enrico Cargnino, el día jueves 6 de febrero a las 18h00 en la Sala Polivalente del Museo Municipal de Guayaquil.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//res.cloudinary.com/magnvs/image/upload/v1578281893/ciygnoyj7kbxrjf5epzk.jpg" /></entry><entry><title type="html">Exposición Amazonía Ecuatoriana</title><link href="http://localhost:4000/amazonia-ecuatoriana/" rel="alternate" type="text/html" title="Exposición Amazonía Ecuatoriana" /><published>2019-12-31T21:00:00-05:00</published><updated>2019-12-31T21:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/amazonia-ecuatoriana</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/amazonia-ecuatoriana/">&lt;p&gt;Amazonía Ecuatoriana, región mágica, de naturaleza exuberante extendiéndose en un área de 120.000 km2 que alberga alrededor de ocho mil especies de plantas medicinales, 85 especies de peces, 47 anfibios y reptiles, 95 aves y 80 especies de mamíferos en peligro de extinción, donde vive el 70 por ciento de las 25 mil especies de plantas que existen en el planeta. Comprende las provincias de: Sucumbíos, Orellana, Napo, Pastaza, Morona Santiago y Zamora Chinchipe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habitada por pueblos indígenas como son: A´l Cofán, Secoya, Siona, Huaorani, Shiwiar, Zápara, Achuar, Shuar, Kichwa Amazonia, además de los pueblos indígenas en aislamiento voluntario que conviven en armonía con su hábitat, el cual les provee a cambio todo lo necesario para su subsistencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Petróleo, comercio, el turismo, la ganadería y la agricultura son las actividades económicas de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La exposición de la Amazonia Ecuatoriana muestra al público información relevante sobre los grupos indígenas amazónicos, además de accesorios decorativos, objetos utilitarios y otros para el trabajo de la cacería. Así como también se da a conocer la técnica de reducción de cabezas y se podrá observar una colección de 5 Tzantzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta exposición estará abierta desde el miércoles &lt;strong&gt;12 de febrero&lt;/strong&gt; hasta el sábado &lt;strong&gt;14 de marzo&lt;/strong&gt;. El día &lt;strong&gt;12 de febrero&lt;/strong&gt; también se contará con la &lt;strong&gt;conferencia titulada: “Mundo Shuar”&lt;/strong&gt;.- Mitología, análisis comparativo entre deidades sumerias vs. deidades Shuar, la cual se llevará a cabo en el Auditorio del Museo Municipal a las 14:00.&lt;/p&gt;</content><author><name>fernando</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Amazonía Ecuatoriana, región mágica, de naturaleza exuberante extendiéndose en un área de 120.000 km2 que alberga alrededor de ocho mil especies de plantas medicinales, 85 especies de peces, 47 anfibios y reptiles, 95 aves y 80 especies de mamíferos en peligro de extinción, donde vive el 70 por ciento de las 25 mil especies de plantas que existen en el planeta. Comprende las provincias de: Sucumbíos, Orellana, Napo, Pastaza, Morona Santiago y Zamora Chinchipe.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//res.cloudinary.com/magnvs/image/upload/v1579021398/troya_gj6la6.jpg" /></entry><entry><title type="html">XIX Concurso Nacional de modelismo a escala</title><link href="http://localhost:4000/modelismo/" rel="alternate" type="text/html" title="XIX Concurso Nacional de modelismo a escala" /><published>2019-12-31T20:00:00-05:00</published><updated>2019-12-31T20:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/modelismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/modelismo/">&lt;p&gt;Como parte de los eventos culturales en homenaje al Bicentenario de Independencia de Guayaquil se llevará a cabo el XIX  CONCURSO NACIONAL DE MODELISMO A ESCALA, en las instalaciones del Museo Municipal de Guayaquil desde miércoles &lt;strong&gt;12 de febrero&lt;/strong&gt; hasta el sábado &lt;strong&gt;15 de febrero&lt;/strong&gt; del 2020, a través de una convocatoria masiva por redes sociales y medios de comunicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento busca convocar a los modelistas nacionales y extranjeros para que participen con sus trabajos, los cuales serán calificados por un jurado calificador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Modelismo a escala consiste en ensamblar, detallar y pintar réplicas de : Aviones, Helicópteros , vehículos militares, vehículos civiles como autos, motocicletas, camiones, etc. , figuras, naves espaciales, barcos, etc. .
Nuestro caso específico es MODELISMO PLÁSTICO A ESCALA, lo que significa que nuestros modelos son maquetas comerciales fabricadas en plástico y que deben ser ensambladas, detalladas y pintadas para tener como resultado final un modelo a escala detallado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cronograma de actividades es el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Miércoles 12 de febrero: Evento de lanzamiento y Rueda de Prensa: 11:00 am&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jueves 13 de febrero: Ingreso de Modelistas participantes con sus maquetas, inscripción y ubicación. Calificación previa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Viernes 14 de febrero: Ultima inscripción de modelo hasta las 11:00 am. Calificación de los jueces a modelos inscritos. Premiación, entrega de medallas y sesión de fotos a las 16:00.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sábado 15 de febrero: ÚLTIMO día de exhibición de obras y al cierre del museo, retiro de modelos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Más información: &lt;strong&gt;Enrique Calderón al 0969058901&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>fernando</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Como parte de los eventos culturales en homenaje al Bicentenario de Independencia de Guayaquil se llevará a cabo el XIX CONCURSO NACIONAL DE MODELISMO A ESCALA, en las instalaciones del Museo Municipal de Guayaquil desde miércoles 12 de febrero hasta el sábado 15 de febrero del 2020, a través de una convocatoria masiva por redes sociales y medios de comunicación.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//res.cloudinary.com/magnvs/image/upload/v1548945783/maquetas_b0jqfl.jpg" /></entry><entry><title type="html">Los Constante, cuatro generaciones de artistas</title><link href="http://localhost:4000/los-constante/" rel="alternate" type="text/html" title="Los Constante, cuatro generaciones de artistas" /><published>2019-12-31T00:00:00-05:00</published><updated>2019-12-31T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/los-constante</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/los-constante/">&lt;p&gt;Primera Exposición del 2020 que se realiza en el Museo Municipal de Guayaquil, se expondrá el legado de una familia dedicada al arte por varias generaciones. Y es que el  arte, en la vida de los Constante, más allá de ser un hábito que tienen en común, representa una manera de vivir, de encontrarse en el mundo y expresarse ante él.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Esta cualidad representativa de la familia ha recorrido generación tras generación, y ha permitido que cada uno de ellos, la plasme de una manera diferente. La exposición “Los Constante” exhibe obras de los miembros de la familia que han optado por este medio de manifestación para expresar sus sentimientos con las características propias década uno, pero teniendo en común más que el apellido, el arte en sus venas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teobaldo Constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artista ecuatoriano, destacado caricaturista para diarios y revistas nacionales. Sin embargo, su obra se extiende a oleos, carboncillos, acuarelas, y pasteles. A menudo se podía destacar la sátira entre sus ilustraciones, pero adicionalmente se lo veía incursionando con retratos y desnudos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theo Constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artista ecuatoriano, considerado entre los grandes maestros de la pintura nacional, siendo acreedor del premio Eugenio Espejo por su brillante trayectoria y legado en la pintura latinoamericana. Su obra incluye óleos, acrílicos, esculturas y murales. Las mismas que fueron llevadas, representando al país, con gran acogida en Europa como en Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hellen Constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artista ecuatoriana de destacada trayectoria, ha sido ganadora de un número de concursos a nivel nacional entre ellos el Salón de Julio. Sumado a eso ha tenido una carrera de más de 35 años, en las que ha tenido gran éxito en exhibiciones tanto locales como en el extranjero. Recientemente ha llevado su obra a Asia y Europa donde ha sido recibida de gran manera. La obra de la artista se extiende desde cuadros de óleo, a esculturas y murales que pueden ser vistas por la ciudad de Guayaquil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theo Marmolejo Constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artista ecuatoriano, quien con gran éxito ha llevado su obra tanto a Asia como a Estados Unidos, destacándose en exhibición personales como grupales. A nivel local ha participado en salones de pintura y concursos de gran manera. En su obra sobresale la mezcla de colores para expresar naturaleza humana y su perspectiva a ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alejandro  Marmolejo Constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artista  ecuatoriano,  quien con grandes participaciones a    nivel    local    y    en    el extranjero  ha  desarrollado una destacada carrera como artista.  Su  obra  de  origen ilustrativo  se  inspira  en  la naturaleza   propia    de    la costa ecuatoriana para estampar imágenes de paisajes  autóctonos  de   la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Marmolejo  Constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artista ecuatoriano, quien ha participado  activamente  en concursos  y   exhibiciones  a nivel nacional e internacional. Recientemente ha destacado en  concursos municipales en la   ciudad   de   Guayaquil   al participar  y  ser  ganador  en dos ocasiones de los mismos. Su obra  está  inspirada  en  la naturaleza     vegetal     y la mezcla    abstracta    de     los colores   que   conforman   la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta muestra será inaugurada el jueves 9 de enero a las 18h30 y concluirá el 31 de enero del 2020. El horario de atención al público es de martes a sábados de 09h00 a 17h30.&lt;/p&gt;</content><author><name>fernando</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Primera Exposición del 2020 que se realiza en el Museo Municipal de Guayaquil, se expondrá el legado de una familia dedicada al arte por varias generaciones. Y es que el arte, en la vida de los Constante, más allá de ser un hábito que tienen en común, representa una manera de vivir, de encontrarse en el mundo y expresarse ante él.Esta cualidad representativa de la familia ha recorrido generación tras generación, y ha permitido que cada uno de ellos, la plasme de una manera diferente. La exposición “Los Constante” exhibe obras de los miembros de la familia que han optado por este medio de manifestación para expresar sus sentimientos con las características propias década uno, pero teniendo en común más que el apellido, el arte en sus venas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//res.cloudinary.com/magnvs/image/upload/v1577970252/ymzqgrphlpa59hc57l7r.jpg" /></entry><entry><title type="html">Pesca ancestral Guancavilca</title><link href="http://localhost:4000/pesca-ancestral/" rel="alternate" type="text/html" title="Pesca ancestral Guancavilca" /><published>2019-12-31T00:00:00-05:00</published><updated>2019-12-31T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/pesca-ancestral</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pesca-ancestral/">&lt;p&gt;Los pescadores de la comunidad ancestral de Engabao, desarrollaron un curioso y único instrumento capaz de detectar el ronquido de los peces. Acompáñennos en un nuevo viaje para descubrir el tesoro que guarda la cultura guancavilca. En esta conferencia participaran dos comuneros de Engabao: &lt;strong&gt;Clovis Tomalá&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Juan Lindao&lt;/strong&gt;, quienes aún utilizan un tubo para escuchar el ronquido de los peces, y así detectar su localización. También contaremos con la presencia del M.Sc. &lt;strong&gt;Javier Oña&lt;/strong&gt;, experto en bioacústica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Conversatorio - debate&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Poesía temática del mar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Exposición de arte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fanzines&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El evento se llevará a cabo el día viernes 17 de enero del 2020 a las 18h00 en el Auditorio del Museo Municipal de Guayaquil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Continuamos el after en el Manso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tarot Filosófico edusemiótico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Exposición de arte ancestral&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Performance grupal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>fernando</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Los pescadores de la comunidad ancestral de Engabao, desarrollaron un curioso y único instrumento capaz de detectar el ronquido de los peces. Acompáñennos en un nuevo viaje para descubrir el tesoro que guarda la cultura guancavilca. En esta conferencia participaran dos comuneros de Engabao: Clovis Tomalá y Juan Lindao, quienes aún utilizan un tubo para escuchar el ronquido de los peces, y así detectar su localización. También contaremos con la presencia del M.Sc. Javier Oña, experto en bioacústica.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000//res.cloudinary.com/magnvs/image/upload/v1578464437/tjr31kknpso042ixp2ct.jpg" /></entry></feed>